---
title: Авианосец
layout: post
next: /public/tipy_sudov/balker
previous: /public/obshie_svedenya/tihookeanskiy-flot
---

Авианосец  
Авианосец – крупнейший современный военный надводный корабль, на борту которого может размещаться несколько единиц авиационной техники. Палубная авиация (самолёты и вертолёты) является основным видом боевого воздействия авианосца, помимо этого он имеет зенитные ракетные установки и артиллерию калибром 76-127 мм.  
  
![](/assets/img/suda/avia.gif)  
  
Первые авианосцы появились ещё во время мировой войны 1914-1918 года.  Тогда на их борту размещалось обычно не более 2-3 единиц техники. Во Второй мировой войне принимали участие уже настоящие плавучие аэродромы, на борту которых размещались десятки самолётов. В основном авианосцы использовались военными флотами США и Японии.  
Современные авианосцы подразделяют на ударные и противолодочные; обычные и атомные. Целью ударных авианосцев является поражение наземных объектов и сухопутных войск, уничтожение кораблей и судов в море и на базах, авиации на аэродромах и в воздухе, обеспечение высадки морских десантов и защиты океанских коммуникаций. Противолодочные авианосцы предназначены для поиска и уничтожения подводных лодок.   
 